
                      Vaya que donde sea veo gente que denosta esta película con mucho ahínco como si algo le pesara en su conciencia. Primero que nada soy ateo, no religioso, y si vi esta película fue por puro interés y curiosidad. Fue criticada y el morbo me sedujo así que decidí verla sin ningún prejuicio. Ya vi éxodo, dioses y reyes, en principio me pareció muy mala por repetir clichés del típico cine de hollywood sobre militarismo y chauvinismo. Luego que se adentró en el drama me pareció excelente el cuestionamiento de las cuestiones morales y por eso me dejó un buen sabor de boca, pero no la llamó un peliculón.
Con Noé bueno señores algo si les digo, tanto Aronofsky como ustedes están errados en querer criticar algo con carácter de sobre humano (hablo de las historias bíblicas como si hubieran sido de creación divina, pero no es así). La biblia fue escrita por hombres y lo que nos dicen en la educación religiosa corresponde a interpretaciones a conveniencia de grupos de poder, humanos también.

¿Cual es el problema entonces de hacer una reinterpretación también humana? y que también va más allá de las normas morales, y quiere enseñar un poco de ética, pero no deja de ensañarse en criticar una deidad en lo más profundo, cuando lo que se debería de atacar es las perversiones y las manías humanas que hacen que seamos la raza más podrida y no es culpa de ningún dios.

Para mi noé es una película buena, no genial, pero no está dirigida a gente que espera ver los valores morales religiosos expuestos sin cuestionamiento. Noé es para gente que no le da miedo explorar su conciencia y que  admite estar lleno de manías oscuras que saca en momentos de exaltación, pero que niega todo el tiempo. Gente que sabe que uno es susceptible de ser corrompido pero que aún así puede ir en contra de sus placeres mundanos e instintos más bajos, y no por seguir a dios, sino por trascender en sí mismo. La gente que no puede soportar que critiquen su conciencia oculta entonces mejor no la vean. Pueden rentar los indestructibles y fantasear que tienen mucho dinero y salvan a la patria de terroristas islámicos y ya con eso ganaron el respeto propio y ajeno
        
            